今時今日香港得中學學歷嘅人總係低一個層次

先唔好講舊年代嘅人，上一代遍地黃金，分分鐘當時小學學歷嘅人仲搵得多過依加大學學位出黎嘅人，好彩嘅03年07年搭埋順風車買到幾層樓收緊租

只不過今時唔同往日，連大學生都搵唔到工既情況底下，班中學雞出到黎喺香港地想發圍可以做到啲咩（不外乎搵得多d錢嘅咪保險運輸），連一門專長／興趣都唔肯去學，然後求鳩其打份牛工然後周圍同人講讀大學曬左4年時間去搵錢儲錢，或者可能你依加中學雞畢業比起我地0收入係好風光，月入可能有20k up，只不過10年後可能你都係唔過30k

利申 2018 grad有offer等緊background check，岩岩返完酒店餐廳炒散，好多廿到尾三字頭既經理廚房佬似住自己高級連最基本既禮貌都冇，頂多咪搵20k多d

當年中學有個同學話有大學收都唔讀，話讀完仲搵得少過中學，佢最後好似得12分走去做地盤

真係到今時今日仲會有人用中學雞眼光去睇野 雖然有某部分可能係受屋企人影響
做地盤擦鞋擦得叻分分鐘比個判頭你 保險都可以好傑出
只不過唔係醒目料就讀多d書 有個中學同學擦鞋講野好叻索性跟當時女朋友屋企間舖學廚依加準備接手 但相反好多中學出到黎都係浮浮沉沉做下文員仔日復一日
相反不高不低搵多幾個錢嗰堆做左10年有20k就串過馬撚 周圍同人講自己早出黎做野好處 打一份冇乜特別技能嘅工職場上蝦蝦霸霸 心諗fg出到黎做一兩年野已經爬左你頭

呢個時勢最緊要有樓

出到黎社會就知唔係最top個班
學歷都等於廢紙咁濟
純講搵錢食腦重要過學歷好多

我覺得讀大學同搵幾多冇乜關係
除非你真係讀神科 如果唔係基本上同中學畢業冇乜分別
不過讀大學係會令你多啲見識咁啫

利申： 歷史學系畢業 依家做緊地產

講真 如果你讀大學單純只係為咗將來份工人工可以高啲,咁實在太可悲

而家哩個年代係食腦嘅就唔會連大學都入唔到 分清楚有啲小聰明同真係食腦先啦

不過命都短啲

岩呀 食腦嗰班其實有人賞識就屈機
上面我都提過 真係有一部分人又唔食腦但又唔讀多d書
高不成低不就 出到黎兩個level

多d見識之餘真係爭緊一種唔同既味道
好清楚如果你去結交一個人 一開口嗰下你就知道係邊個層次
女朋友依加讀完酒店, 個offer都唔需要大學grad就入得, 只係入到去機會大d咁解

做地產有冇識到貴人

幾時話食腦=入唔到大學

願聞其詳
除非父幹唔洗憂
或者上面所講既小聰明

無錢就係咁架啦
你大撚把可以唔諗

除咗同某一啲客傾計之外，完全冇機會用到自己嘅知識 ...
而且我都唔敢同人講自己係大學生, 有同事以為我得中六學歷 但係都費事講了 多講無益

人生......
不過我都唔係有錢 只係冇乜娛樂
所以覺得啲錢好夠洗...打算做多一兩年 拎啲錢去讀碩士 之後睇下讀唔讀到博士

繼續讀上去
大概要幾多錢

返地盤命都短幾年！
佢哋係值得有呢個報酬的！ 識得有兩個師傅 60幾就去咗！ 有錢冇埞使！

最少20萬
所以有諗過去台灣 ... 公立好似一年五萬幾.. 不過聽講好多台灣研究所都好鳩

好貴

最緊要係活得開心
長命的人有錢享受就冇咩所謂
長命又窮先慘

成日有人話食腦重要過莎紙
我想講有degree 同食腦唔係mutually exclusive，有degree 食腦嘅機率仲高啲

德國好多大學都唔洗錢，可以試下去take英文course？